中俄宣布重磅合作：73個項目，1000億美元！

中俄宣布重磅合作：73個項目，1000億美元！

自從特朗普上任美國總統後，美利堅合眾國已經淪為“美利堅制裁國”！

特朗普揮舞著關稅大棒滿世界收稅，先後對中俄兩國發布制裁攻勢，上月21日，美國又以規避或違反美國制裁禁令為由，宣布對3家俄羅斯公司、兩名俄羅斯公民以及6艘俄羅斯船只進行制裁。24日，美國國務院宣布了對俄羅斯最新制裁的相關細節，將限制向俄羅斯提供外國援助和軍售，並禁止美國向俄羅斯提供任何信貸。美俄局勢再次升級！

隨著制裁的如約到來標志著兩國關系的進一步惡化！對最新一輪制裁，俄羅斯總統新聞秘書佩斯科夫說，俄羅斯將從國家利益出發，對美國計劃采取的新一輪制裁進行回應......

對此，德國媒體稱中俄合作的深度取決於美國——來自華盛頓的壓力可能會使這兩個大國將更加接近....

中俄兩國戰略互動正越來越向深層次發展，根據9月11日周二的一份聲明顯示，一個由俄羅斯和中國企業組成的集團正在考慮73個聯合投資項目，總價值超過1000億美元；

契弟科水俾契哥

據俄中投資基金聲明表示，該委員會包括150多名來自“俄羅斯和中國領先企業”的代表；公告稱，中俄合作集團已經實施了7個項目，總價值46億美元。

雙方的合作將專註於科技，包括向位於莫斯科西北的俄羅斯Tushino項目科技園投資12.8億美元。雙方正考慮投資逾1億美元，建設一個中俄科技創新園區，並已成立了一個資本為1億美元的中俄風投基金。

在過去的20多年來，中俄雙邊貿易和投資大幅增長。2011年，中國成為俄羅斯最大貿易夥伴國。而2014年這一數字已接近1000億美元，足以彰顯兩國經貿關系的成長。2014年，北京和莫斯科簽署裏程碑式的天然氣管道協議，俄將從2018年起向中國供氣，每年最大輸氣量將達380億立方米。此外，雙方還計劃在核電、航空制造、高鐵、基礎設施建設等領域做一些大事，並且在亞洲基礎設施投資銀行、金磚國家開發銀行、金磚國家外匯儲備庫等新的多邊金融平台開展合作。

眼下，中俄合作之路越走越寬，友誼之樹更加枝繁葉茂。“災難把我們連結在一起，這份美好的情誼經過了時間的檢驗”！俄羅斯民眾的這句話令人回味。

中俄聯盟，世界將沒有戰爭

一、中俄聯盟是中國在新的國際形勢下的特殊需要

是的，不結盟，是毛主席定下的外交原則。當時，以美國為首的資本主義陣營和以蘇聯為首的社會主義陣營，成為世界的兩大對抗勢力。

無論是蘇聯還是美國，都在試圖拉攏中國。但那時候的新中國實在太過貧弱，無論加盟任何一方，都將失去獨立自主的國際地位，甚至必須犧牲部分國家主權。

因此，“不結盟”成為我國直至今日的外交原則。的的確確，毛主席定下的不結盟外交道路是正確的，通過幾十年的發展，中國在各個領域取得了重大發展，成為世界第二強的經濟綜合體，贏得了崇高的國際地位，成為“四極世界”中的重要一極（以美國、中國、歐盟、俄羅斯）。

但是，今天的中國，面臨三大現實挑戰：

一是兩岸統一可能帶來的大戰風險。尤其是經過六十多年的努力證明了和平統一越來越不可能的情況下，我們只有武力統一，實現領土領海的主權完整化。而武力統一的最大風險在於美日聯手軍事介入，雖然概率極小，但一旦發生，極有可能引發大戰，甚至是第三次世界大戰，乃至毀滅性的核大戰。

二是一旦發生中美對抗或者戰事情況下的“要道封鎖”。中國、日本、南北朝鮮、菲律賓半島等東南亞國家進出口貿易的“通道要塞”都在一個地方——馬六甲海峽美國為了控制東南亞國家的這一命脈，專門在新加坡建設了強大軍事基地，尤其是樟宜海軍基地直接依托新加坡樟宜國際機場，成為海空兩用基地。而新加坡為了強化美軍的控制能力，以實現自己的港口產業、通道產業利益最大化，居然主動擴建達到可供航母停靠的標準以後交給美軍使用。

三是美國現實的貿易制裁和可能的“美歐日經濟聯合絞殺。一開始特朗普揚言要對中國、歐盟、日本等增收關稅，實際上一個多月前美國發起了對華貿易戰後，轉而與日歐達成意向推進“零關稅自由貿易”，很顯然，美國的貿易戰是針對中國而來，一開始揚言對歐日一樣增收關稅不過是煙霧彈，是一整套計謀，最終他要形成的是：美歐日聯手絞殺中國經濟，重創中國經濟，遏制中國經濟發展勢頭，確保美元軍事綜合霸權之下的“美國第一”。

而如果中俄聯盟，則具有無可比擬的三大優越性：

一是能夠確保我平安完成統一大業。形成與美國相當的世界最強的軍事能力，能與美國和北約抗衡。當我武統台灣的時候，可以確保美日不敢軍事幹預，只能充當旁觀者。順利解決台灣問題，甚至能夠實現“以武逼統和促統”、無需開打的目標。

二是能夠有效化解“馬六甲困局”。實際上我國對馬六甲海峽最大擔憂，不僅是中美全面對抗時美國封鎖貿易通道，核心封鎖我石油進口通道。

雖然我們自己的石油資源可以滿足解決台灣問題的作戰所需，但民用石油顯然難以長期保障。如果中俄聯盟，石油供給就不是問題，通往中東和歐洲、非洲的陸上貿易通道也能減小損失。

三是能夠有效化解西方可能的經濟聯合絞殺。一旦中俄聯盟起來，形成一個經濟體，不僅整體實力大幅提高，優勢互補、劣勢互彌，抗擊打能力更強。並且還能強化和優化“地域經濟”，進一步發展本來就與中國保持良好外交關系的眾多俄羅斯鄰國的經貿關系，彌補有可能的美日歐聯合絞殺中國經濟造成的損失。

二、中俄聯盟是俄羅斯的急迫需要

眾所周知，自從東歐奔潰、蘇聯解體以來，世界從兩個超級大國的爭霸突然變成了美國一家獨大。雖然俄羅斯繼承了前蘇聯的大半江山和“家產”，但“休克療法”過程中國家財富幾乎被掏空，逐漸緩過氣來的俄羅斯實際上已經不可能再現輝煌。

但畢竟俄羅斯繼承了前蘇聯強大軍事武器裝備的大多數，仍舊穩坐世界軍事強國的前三把交椅，對美國同樣形成巨大威懾。普京上任以來，不像葉利欽那樣對美國言聽計從，其獨立特行的個性、強悍的外交作風，被美國再一次視為最大的對手甚至敵人。

尤其是當普京通過巧妙而強硬的手段把本屬於烏克蘭的克裏米亞地區收歸囊中之後，一直試圖擴大北約陣營的歐盟憤怒不已，美歐緊密聯手，全方位制裁俄羅斯，是的經濟本來就極為不景氣的俄羅斯雪上加霜。

富強我可以斷定：俄羅斯內心裏肯定想與中國更加緊密地聯手，甚至也與聯盟的盤算；因為聯手就是聯手，不過是略比普通關系更為緊密而已，俄羅斯作為中國曾經的“大哥”——前蘇聯的繼承人，對中國迅速發展大大地超越自己的狀況，佩服歸佩服，但心情是極為覆雜的，實力再弱但畢竟軍事很強，俄羅斯的綜合實力仍舊處於世界強國的行列。加之俄羅斯特別是普京強烈的民族自尊心，不會主動低下頭來提出中俄聯盟。

負負得負

為何特朗普明知美國政壇全面敵視俄羅斯的情況下，卻表現出“親俄”立場、設法與普京搞好外交關系？實際上特朗普絕不是傻子，也不是任性，而是暗藏著一招狠棋——避免俄羅斯在飽受歐盟和美國全面制裁的情況下與中國“抱團”，形成聯盟。

特朗普的手段是假裝很有好感、麻痹對手情況下的各個擊破，這就是“口蜜腹劍”的現實表現。他反覆強調與大大是“好朋友”、又說“崇拜普京”，這一切不過是已經71歲、爾虞我詐的商人品質、經驗豐富的特朗普在發射“糖衣炮彈”，在施放的“麻痹煙幕彈”而已。

如果中國主動提出來與俄羅斯建立聯盟關系，已經不像過去那樣會失去主動和獨立，更不會犧牲主權，而是以“發起人”和“倡導者”、“牽頭人”的主動角色出現，中俄雙方都不丟面子，不損利益，而是實力疊加。

實際上，中俄聯盟就好比我們利用外資發展自己一樣，中俄雙方相互把自己的資源變成對方可利用的資源，這遠比我們自己發展到擁有兩個國家的實力更為快捷。況且，無論我們如何高速發展，即便我們最終超越美國成為世界最強大的國家，對中國而言也不可能把俄羅斯的地緣優勢變成自己的優勢吧？反過來看俄羅斯也是一樣。

這就是為什麽東歐解體了北約不散夥反而不斷在擴大的根本原因之一。

廢柴同盟

三、中俄聯盟是“一帶一路”的跨越式突破

2013年，“一帶一路”倡議出台，其重大意義無需再說。

加入中俄聯盟，“絲綢之路經濟帶”不僅幾乎立即完成大半，而且“帶寬”面積增加數十倍，從俄羅斯向西、向南的“輻射擴容”更加便捷，甚至可以拓展為“絲綢之路經濟區”了。

且這個“經濟區能並對“21世紀海上四周之路”形成極大的呼應效果。

這個問題還是用圖片來說明更加直觀，如下圖：

四、中俄聯盟是邁向“人類命運共同體”的第一步

人類命運共同體，是全球發展一個偉大的新概念，這一全球價值觀，包含國際權力觀、共同利益觀、可持續發展觀和全球治理觀。

但在當今美國、歐盟、中國、俄羅斯為主的世界多極格局狀態下，特別是在國家價值觀、政治體制、文化背景燈方面存在重大分歧甚至對立的環境裏，緊靠中國一己之力區推動實現，顯然勢單力薄。

但如果中俄聯盟以後，在不就的將來，將極有可能吸引中俄周邊國家不斷加盟，尤其是國力弱小、危機感極強的蒙古、朝鮮、老撾、柬埔寨、緬甸、不丹、孟加拉、巴基斯坦、阿富汗、伊朗、伊拉克、敘利亞等國家會加盟進來的可能性很大，特別是前蘇聯的加盟共和國中的吉爾吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土庫曼斯坦、烏茲別克斯坦、白俄羅斯也極有可能率先加盟。

最終越南、印度、烏克蘭以及波羅的海三國也極有可能加盟進來。如此一來，全世界將近一半的領土、一半的人口組成的聯盟體，將成為世界第一強大的陣營，成為“亞歐聯盟體”。如下圖：

如果我們在這樣的聯盟體內實現了“人類文明共同體”的樣板，在全世界推進“人類文明共同體”就有了可能性。

五、中俄聯盟是世界和平的根本保證

二次大戰結束以後發生的幾十場國家間戰爭，除了北約以空中打擊參與的科索沃戰爭、利比亞內戰以及非洲的動亂性沖突以外，全部發生在亞洲地區。

如果中俄聯盟得以實現，並不斷擴展，當“亞歐聯盟體”成為現實的時候，聯盟體內國家的爭端就會通過環評方式加以解決，亞洲國家之間不會再有戰爭。

特別是，面對這樣一個強大的聯盟體，美國和北約絕無膽子和能力發動對這一聯盟體內任何一個國家的軍事行動，也不敢再對非洲國家發動軍事進攻。

中
俄
美元

世界將從此走向和平。

我們與50多個國家建立的“合作夥伴關系”，實際上就是普通的外交關系而已，並無太多的實質意義，不過是強調關系更加密切、表達在未來更加鞏固的願望而已。我們與美國不也是“合作夥伴關系”麽？事實與結果怎樣？美國“亡我之心不死”！

因此，只有建立起具有同盟性質的國家間關系，才能確保關系的長久穩固。

我們要建立什麽樣的聯盟關系呢？

一句話：比歐盟還要穩固才行。

那麽，這個聯盟體就需要具有“兩個獨立、四個統一”的基礎：

主權獨立，

內政獨立，

統一的經濟、

統一的貨幣、

統一的防務、

統一的外交。

中俄聯盟乃至亞歐聯盟體的建立，必將遭到美歐日的全力反對和破壞。但我們一定要明白一個道理：敵人越是害怕的越是擔心的，恰恰就是我們要做的。敵人全力以赴阻止的事情，恰恰為我們指明了需要全力以赴努力的方向。

實現和平的根本保證是強大得軍事能力產生的威懾力，中俄一旦聯盟，誰也不敢發動戰爭。建立中俄聯盟，並非為了與美國開戰，而是阻嚇美國再次發動戰爭。

中俄聯盟肯定會有巨大阻力，但事在人為，做比不做好！

試都不試，你怎麽知道不行？

俄中關系動態與其說是由莫斯科，不如說是由北京決定。俄對華政策多數具有被動回應性質，而且並不總是深思熟慮，包括成立上海合作組織，否則就無法解釋其總部為何設在北京。

俄外交政策的轉變發生在2003年底至2004年，當時俄已經不是在口頭上，而是切實地把中國視為戰略夥伴，這在高層互訪、上合組織框架內的聯合軍事演習和在國際舞台上協調一致的政治舉措中得到了體現。

需要註意的是，這不只是因為俄羅斯變得更加聰明了，而是因為受到之前的南斯拉夫戰爭，美軍入侵伊拉克，俄與歐洲乃至整個西方的關系嚴重惡化的推動。

中國成功的經驗表明，大量吸引外資只有在國家創造必要的合作條件之後才有可能。現在俄政府已經充分意識到整個事情的嚴重性。另一方面，中國當然能夠幫助俄羅斯解決阻礙遠東地區經濟發展的兩大問題，即國內資金和人力資源嚴重短缺。但是，如果全部依靠中國解決這些問題，就意味著會對遠東，乃至整個俄羅斯帶來巨大的風險。更不用說，中國將在主要有利於自己，而不是俄羅斯的條件下幫助解決這些問題，因此遠東可能面臨淪為中國促進東北地區發展原料附庸的風險。

俄佬御用水魚

訓啦柒頭

習總 用錢之道

非洲: 派600億
巴基斯坦: 派200億
委內瑞拉: 派50億
俄羅斯: 派1000億

山東水災災民:一蚊都無
廣東水災災民:一蚊都無
退役老兵: 一蚊都無
各地貧窮人口:一蚊都無
湖南學生:強逼每名學生 每年加學費9000蚊

呢篇野用繁體字感覺好古怪

美元

俄印越鐵三角幾時輪到契弟國

鐵條撚咩

印度, 越南 都係食兩家茶禮, 一時親俄, 一時又變親美

係得中共 死都要痴住俄佬

係咩？碰！

比美帝, 俄佬食左支那唔少地, 支那仲咁白痴

美國 邊有食支那既土地

係俄佬 食得最多支那土地, 但支那就當俄佬係大哥咁拜

其他都還好
亞歐聯盟體 真係打飛機打到出汁

捐完比非洲都仲唔夠

咁勁合作力
支持侵再加二千億

一千億咁少？還利息都唔夠啦

另外，俄羅斯非常需要和中國簽訂一攬子邊界條約，固定現在的邊界，特別是在俄方在黑瞎子島問題上做出讓步之後，而且必須在條約中強調，無論是現在，還是將來，中俄雙方互相之間都沒有任何領土要求。

否則俄羅斯仍然無法擔保，一旦中國實力增強之後，不會在某個有利時機對俄方提出額外要求，試圖把歷史上曾經屬於中國的領土歸還中國版圖。中國非常清楚，俄羅斯將是自己強有力的大後方。因此俄方必須利用目前在戰略方面與中國形成的良好關系，積極進軍整個東亞地區，彌補過去輕視這個地區的過失。

但是在這種情況下，俄方必須盡量全面出擊，與所有力量合作，而不能單純依賴一個國家。

據俄羅斯媒體報道，俄羅斯是否需要和中國結盟？這是近期日益頻繁討論的問題，無論是在專家層面，還是在更廣泛的社會階層中。俄在外交中應當更加重視東方，鞏固中俄關系，但是在結盟問題上，還要保持警惕，應當有所防範，不能單純依賴對方。

中俄結盟問題的提出不能不令人歡欣鼓舞。坦率地說，如果是在上世紀90年代，甚至是本世紀初，這個問題都很難想象。當時中國，乃至俄外交政策的整個東部方向，都處於次要位置。

俄中關系動態與其說是由莫斯科，不如說是由北京決定。俄對華政策多數具有被動回應性質，而且並不總是深思熟慮，包括成立上海合作組織，否則就無法解釋其總部為何設在北京。

俄外交政策的轉變發生在2003年底至2004年，當時俄已經不是在口頭上，而是切實地把中國視為戰略夥伴，這在高層互訪、上合組織框架內的聯合軍事演習和在國際舞台上協調一致的政治舉措中得到了體現。

需要註意的是，這不只是因為俄羅斯變得更加聰明了，而是因為受到之前的南斯拉夫戰爭，美軍入侵伊拉克，俄與歐洲乃至整個西方的關系嚴重惡化的推動。

中國為何堅決不與普京結盟？這樣一句意味深長的話：中國和俄羅斯一旦聯合，全世界就可以安然入睡。

尤其是針對美國對中俄同時施壓，既在俄羅斯的鄰國烏克蘭攪動顏色革命，當然意在俄羅斯，現在，美俄因為烏克蘭的問題兩國陷入冷戰，與此同時，美國又在中國周邊制造麻煩，鼓動菲律賓、日本甚至於越南對中國搗亂，同時鼓動印度對中國施壓，而且中美軍事裝備也多次偶遇，險些擦槍走火。

現在的中俄已經意識到，兩國只有合作才有可能不被美國吃掉，也正是這樣的原因，中俄關系空前良好，中俄合作盛況空前，而且同時主導著上合組織，也同時主導著金磚組織。但面對俄羅斯頻頻提出中俄聯盟的要求，中國發出的聲音卻是“中俄關系已超過結盟關系”，但就是不和俄羅斯結盟。

面對俄羅斯頻頻拋出橄欖枝，而且兩國同樣面對美國的壓力，可謂命運相似，而且國內民眾要求和俄羅斯結盟的聲音也很大，但我國智囊團和中央高層為何就是不同意和俄羅斯結盟呢？我國智囊團和中央高層之所以不同意與俄羅斯結盟，主要出於以下七個方面的考慮：

一是中國一直遵循獨立自主的發展道路。新中國成立之後，我們經歷過與前蘇聯、朝鮮的結盟關系，但後來證明這種結盟對國家的發展是不利的，所以，我們後來與印度等國倡導不結盟運動，其實是從中國國情實際出發，與他國合作並不需要通過結盟來實現，而且中國與他國的合作是沒有政治目的的，完全只是經濟、技術等方面的合作，不幹涉別國內政，走獨立自主、自力更生的發展道路對中國的發展更有利，對合作國家的發展同樣更有利。

二是中俄結盟誰是主導者很敏感，處理不好會引起矛盾甚至敵對。中國和前蘇聯有全同盟關系，但後來卻鬧翻了，甚至還引起了戰爭，根本原因就在於中國和前蘇聯都是世界大國，誰也不服從誰的領導。現在，中俄如果再結盟，很有可能因為同樣的原因鬧得不愉快，甚至內鬥，這樣倒還會讓美國漁利而各個擊破，前蘇聯的瓦解就是最好的證明，這也是中俄都不願意看到的結局。

三是不與俄羅斯結盟讓中國可以分化美國陣營。現在，中國經濟發展蒸蒸日上，在經濟領域許多方面都是世界第一，全世界的主要經濟大國已經離不開中國經濟，尤其是現在的西方國家經濟都陷入全面衰退，經濟萎靡，缺少生機與活力。包括美國在內的國家雖然政見與中國不同，但在經濟上都希望與中國合作，中國也借此可以獲得更多的技術和經濟方面的好處。

中國一旦與俄羅斯結盟，中國和西方國家的合作就會中止，處於敵對，如果不結盟，美國可以幻想中國有可能與其合作，中國也可以借機分化美國的西方陣營，如中國與歐洲各國尤其是德國的合作形成了中德俄三角連線，而英國、法國、意大利等許多歐洲國家也樂意與中國合作，這樣，可以分化美國的陣營，至少不是鐵板一塊，這樣，中國可以周旋於美歐俄之間獲得利益最大化。

四是中俄結盟將會讓全世界陷入全面冷戰，將會打亂中國的發展步伐。中俄結盟世界必將給世界帶來徹底分化，全世界將不可避免的分化為兩個敵對陣營，一方是美國為首的西方國家，另一方是以中俄為首的另一派國家，這樣的結果是全世界都陷入新的冷戰，甚至有可能發動戰爭，尤其是俄羅斯向來膽大，鬧不好會先下手為強，這樣，中國就不可避免的拖入戰爭的泥潭，這不利於中國經濟的發展，會打斷中國綜合國力的發展步伐。

五是不與俄羅斯結盟可以力保中國周邊相對穩定。現在，美國與俄羅斯正在角力，雖然美國也同時向中國施壓，但正是因為中國還沒有完全倒向俄羅斯，沒有和俄羅斯結盟，這既給了美國的面子，也保證了美國老大的地位，這樣，美國就不得不顧忌中國，在慫恿其盟國對中國搗亂的時候要把握分寸，要看中國的眼色行事，雖然其盟國騷擾不斷，但都只是小打小鬧，不會影響中國的發展進程。

六是不與俄羅斯結盟可以安撫一部分國人的心。雖然讚成與俄羅斯結盟的呼聲很大，但反對與俄羅斯結盟的呼聲也不小，究其原因，當然是俄羅斯帶給中國人的傷痛太大了，幾百萬平方千米的領土再加上外蒙古的分離，讓中國在北方沒有了出海口，現在中國外出都被別國鉗制著，這也是美國能夠實現半月型包圍中國的根本原因。所以，中國一旦與俄羅斯結盟，國內反對的聲音也會很大。現在，中國不同意與俄羅斯結盟，其實也是安撫了這部分國人的心。

七是現在確實還未到結盟的時候。雖然現在的世界很危險，美國也有要用武力打擊中國的聲音，尤其是美國明確提出即使世界一片混亂，美國也要專心壓制中國，因為美國近年來一直視中國為最大敵人，害怕中國取代美國老大的地位。特別是烏克蘭內戰問題，第三次世界大戰仿佛一觸即發。

但是，從目前來看，真正發動世界大戰時機似乎還不成熟，尤其是中美俄都是核大國，真正發動世界大戰將是毀滅性的，並未到一方能夠瞬間制服另一方的時刻。所以，中俄結盟還未到最佳時機。

塘水滾塘魚

上面嘅所有構想聯盟地圖，有殘體字，大陸出品，但你細心留意下，台灣不是大陸鬼國的一部分，而係孤懸在外，自立獨立一國。
哈哈哈

亞歐聯盟體 = 吹水

中國和俄羅斯一旦聯合，全世界就可以安然入睡。

屌，打飛機文，睇咗陣成陣強國味，肯定支那人寫嘅

比完非洲又比俄羅斯，要捉幾多個范冰冰先夠

重有委內瑞拉

俄佬食左你都未知咩事

我記得俄佬根本唔當中共係同盟
頂盡叫有啲歷史淵源但蘇共一早同中共劃左清界線咁

人革聯?

普京 : 你俾美金我唔通唔要咩

支那豬有冇諗過歐、日、韓會有咩反應
本身呢堆都係1516，而家咁樣就肯定要揀美國企啦

堂堂普京都學非洲小國咁掠水

自從金仔投降之後中共就俾人搞到亂曬

華生

進貢

打哂飛機

"所以，中俄結盟還未到最佳時機"
究竟噏乜撚嘢?

PO 咗條大陸link，梗係共產出品。

俄佬想食左你好耐
係自己走埋黎俾人食

有心合作一早合作啦
家陣美歐日反檯唔做生意
搵個空心老棺俄佬呃邊個？ 盧布跌到媽都唔認得

以為聽緊維園呀伯廢up

一時話俄羅斯想結盟
一時話中方堅持結盟
最後話依家未適合結盟

成個中國送畀布丁重好啦

睇到最後原來又係飛機文
乜都未傾成 吹到全球最大領土聯盟

啱呀
自己圍内打餐死唔得閒出嚟搞其他人

中俄合作，但用美金做單位已經柒左

依次其實好大獲

陳茂波暗示會用香港的2萬億外匯基金投資一帶一路

金管局以商業秘密為名，準備將香港60年累積的家當向大陸獻金，連繫匯率首次露出缺口

建國個時簽左＜中蘇友好同盟條約＞，除左送蒙古、大興安嶺俾俄佬外，仲借大連旅順軍港俾佢地

之後中蘇交惡個時，蘇聯馬上要求中國還款，條件好盡

東北佬用雞蛋還俾俄佬，俄佬大力砸落地，唔難個d蛋先計數

個幾年仲啱啱撞中1960-1961大饑荒

北極熊自清朝起，從來無幫過中國，只係不斷抽水，李鴻章到習大大仲以為聯俄係「以夷制夷」的成功外交手段

真係無眼睇

其實錯唔曬
用最高價買石油25年果筆俄佬一定企硬用美金找數

仲未計果d乜尻要供嘅退休保社保

全民倒扣五百啦

贏國又贏

想知中国仲有咩實力
成個國家國富民貧 肥上瘦下
真係打仗嗰陣
仲想民眾支持你個政權？